<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bible version="和合本">
	<book id="8" shortName="得" name="路得記" pinyin="lu de ji">
		<chapter number="1">
			<verse number="1">當士師秉政的時候，國中遭遇饑荒。在猶大、伯利恆，有一個人帶著妻子和兩個兒子往摩押地去寄居。</verse>
			<verse number="2">這人名叫以利米勒，他的妻名叫拿俄米；他兩個兒子，一個名叫瑪倫，一個名叫基連，都是猶大伯利恆的以法他人。他們到了摩押地，就住在那裡。</verse>
			<verse number="3">後來拿俄米的丈夫以利米勒死了，剩下婦人和他兩個兒子。</verse>
			<verse number="4">這兩個兒子娶了摩押女子為妻，一個名叫俄珥巴，一個名叫路得，在那裡住了約有十年。</verse>
			<verse number="5">瑪倫和基連二人也死了，剩下拿俄米，沒有丈夫，也沒有兒子。</verse>
			<verse number="6">他就與兩個兒婦起身，要從摩押地歸回；因為他在摩押地聽見耶和華眷顧自己的百姓，賜糧食與他們。</verse>
			<verse number="7">於是他和兩個兒婦起行離開所住的地方，要回猶大地去。</verse>
			<verse number="8">拿俄米對兩個兒婦說：你們各人回娘家去吧。願耶和華恩待你們，像你們恩待已死的人與我一樣！</verse>
			<verse number="9">願耶和華使你們各在新夫家中得平安！於是拿俄米與他們親嘴。他們就放聲而哭，</verse>
			<verse number="10">說：不然，我們必與你一同回你本國去。</verse>
			<verse number="11">拿俄米說：我女兒們哪，回去吧！為何要跟我去呢？我還能生子作你們的丈夫嗎？</verse>
			<verse number="12">我女兒們哪，回去吧！我年紀老邁，不能再有丈夫；即或說，我還有指望，今夜有丈夫可以生子，</verse>
			<verse number="13">你們豈能等著他們長大呢？你們豈能等著他們不嫁別人呢？我女兒們哪，不要這樣。我為你們的緣故甚是愁苦，因為耶和華伸手攻擊我。</verse>
			<verse number="14">兩個兒婦又放聲而哭，俄珥巴與婆婆親嘴而別，只是路得捨不得拿俄米。</verse>
			<verse number="15">拿俄米說：看哪，你嫂子已經回他本國和他所拜的神那裡去了，你也跟著你嫂子回去吧！</verse>
			<verse number="16">路得說：不要催我回去不跟隨你。你往哪裡去，我也往那裡去；你在哪裡住宿，我也在那裡住宿；你的國就是我的國，你的神就是我的神。</verse>
			<verse number="17">你在哪裡死，我也在那裡死，也葬在那裡。除非死能使你我相離！不然，願耶和華重重地降罰與我。</verse>
			<verse number="18">拿俄米見路得定意要跟隨自己去，就不再勸他了。</verse>
			<verse number="19">於是二人同行，來到伯利恆。他們到了伯利恆，合城的人就都驚訝。婦女們說：這是拿俄米嗎？</verse>
			<verse number="20">拿俄米對他們說：不要叫我拿俄米（就是甜的意思），要叫我瑪拉（就是苦的意思），因為全能者使我受了大苦。</verse>
			<verse number="21">我滿滿地出去，耶和華使我空空地回來。耶和華降禍與我，全能者使我受苦。既是這樣，你們為何還叫我拿俄米呢？</verse>
			<verse number="22">拿俄米和他兒婦摩押女子路得，從摩押地回來到伯利恆，正是動手割大麥的時候。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="2">
			<verse number="1">拿俄米的丈夫以利米勒的親族中，有一個人名叫波阿斯，是個大財主。</verse>
			<verse number="2">摩押女子路得對拿俄米說：容我往田間去，我蒙誰的恩，就在誰的身後拾取麥穗。拿俄米說：女兒啊，你只管去。</verse>
			<verse number="3">路得就去了，來到田間，在收割的人身後拾取麥穗。他恰巧到了以利米勒本族的人波阿斯那塊田裡。</verse>
			<verse number="4">波阿斯正從伯利恆來，對收割的人說：願耶和華與你們同在！他們回答說：願耶和華賜福與你！</verse>
			<verse number="5">波阿斯問監管收割的僕人說：那是誰家的女子？</verse>
			<verse number="6">監管收割的僕人回答說：是那摩押女子，跟隨拿俄米從摩押地回來的。</verse>
			<verse number="7">他說：請你容我跟著收割的人拾取打捆剩下的麥穗。他從早晨直到如今，除了在屋子裡坐一會兒，常在這裡。</verse>
			<verse number="8">波阿斯對路得說：女兒啊，聽我說，不要往別人田裡拾取麥穗，也不要離開這裡，要常與我使女們在一處。</verse>
			<verse number="9">我的僕人在那塊田收割，你就跟著他們去。我已經吩咐僕人不可欺負你；你若渴了，就可以到器皿那裡喝僕人打來的水。</verse>
			<verse number="10">路得就俯伏在地叩拜，對他說：我既是外邦人，怎麼蒙你的恩，這樣顧恤我呢？</verse>
			<verse number="11">波阿斯回答說：自從你丈夫死後，凡你向婆婆所行的，並你離開父母和本地，到素不認識的民中，這些事人全都告訴我了。</verse>
			<verse number="12">願耶和華照你所行的賞賜你。你來投靠耶和華─以色列神的翅膀下，願你滿得他的賞賜。</verse>
			<verse number="13">路得說：我主啊，願在你眼前蒙恩。我雖然不及你的一個使女，你還用慈愛的話安慰我的心。</verse>
			<verse number="14">到了吃飯的時候，波阿斯對路得說：你到這裡來吃餅，將餅蘸在醋裡。路得就在收割的人旁邊坐下；他們把烘了的穗子遞給他。他吃飽了，還有餘剩的。</verse>
			<verse number="15">他起來又拾取麥穗，波阿斯吩咐僕人說：他就是在捆中拾取麥穗，也可以容他，不可羞辱他；</verse>
			<verse number="16">並要從捆裡抽出些來，留在地下任他拾取，不可叱嚇他。</verse>
			<verse number="17">這樣，路得在田間拾取麥穗，直到晚上，將所拾取的打了，約有一伊法大麥。</verse>
			<verse number="18">他就把所拾取的帶進城去給婆婆看，又把他吃飽了所剩的給了婆婆。</verse>
			<verse number="19">婆婆問他說：你今日在哪裡拾取麥穗，在哪裡做工呢？願那顧恤你的得福。路得就告訴婆婆說：我今日在一個名叫波阿斯的人那裡做工。</verse>
			<verse number="20">拿俄米對兒婦說：願那人蒙耶和華賜福，因為他不斷地恩待活人死人。拿俄米又說：那是我們本族的人，是一個至近的親屬。</verse>
			<verse number="21">摩押女子路得說：他對我說：你要緊隨我的僕人拾取麥穗，直等他們收完了我的莊稼。</verse>
			<verse number="22">拿俄米對兒婦路得說：女兒啊，你跟著他的使女出去，不叫人遇見你在別人田間，這才為好。</verse>
			<verse number="23">於是路得與波阿斯的使女常在一處拾取麥穗，直到收完了大麥和小麥。路得仍與婆婆同住。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="3">
			<verse number="1">路得的婆婆拿俄米對他說：女兒啊，我不當為你找個安身之處，使你享福嗎？</verse>
			<verse number="2">你與波阿斯的使女常在一處，波阿斯不是我們的親族嗎？他今夜在場上簸大麥；</verse>
			<verse number="3">你要沐浴抹膏，換上衣服，下到場上，卻不要使那人認出你來。你等他吃喝完了，</verse>
			<verse number="4">到他睡的時候，你看準他睡的地方，就進去掀開他腳上的被，躺臥在那裡，他必告訴你所當做的事。</verse>
			<verse number="5">路得說：凡你所吩咐的，我必遵行。</verse>
			<verse number="6">路得就下到場上，照他婆婆所吩咐他的而行。</verse>
			<verse number="7">波阿斯吃喝完了，心裡歡暢，就去睡在麥堆旁邊。路得便悄悄地來掀開他腳上的被，躺臥在那裡。</verse>
			<verse number="8">到了夜半，那人忽然驚醒，翻過身來，不料有女子躺在他的腳下。</verse>
			<verse number="9">他就說：你是誰？回答說：我是你的婢女路得。求你用你的衣襟遮蓋我，因為你是我一個至近的親屬。</verse>
			<verse number="10">波阿斯說：女兒啊，願你蒙耶和華賜福。你末後的恩比先前更大；因為少年人無論貧富，你都沒有跟從。</verse>
			<verse number="11">女兒啊，現在不要懼怕，凡你所說的，我必照著行；我本城的人都知道你是個賢德的女子。</verse>
			<verse number="12">我實在是你一個至近的親屬，只是還有一個人比我更近。</verse>
			<verse number="13">你今夜在這裡住宿，明早他若肯為你盡親屬的本分，就由他吧！倘若不肯，我指著永生的耶和華起誓，我必為你盡了本分，你只管躺到天亮。</verse>
			<verse number="14">路得便在他腳下躺到天快亮，人彼此不能辨認的時候就起來了。波阿斯說：不可使人知道有女子到場上來；</verse>
			<verse number="15">又對路得說：打開你所披的外衣。他打開了，波阿斯就撮了六簸箕大麥，幫他扛在肩上，他便進城去了。</verse>
			<verse number="16">路得回到婆婆那裡，婆婆說：女兒啊，怎麼樣了？路得就將那人向他所行的述說了一遍，</verse>
			<verse number="17">又說：那人給了我六簸箕大麥，對我說：你不可空手回去見你的婆婆。</verse>
			<verse number="18">婆婆說：女兒啊，你只管安坐等候，看這事怎樣成就，因為那人今日不辦成這事必不休息。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="4">
			<verse number="1">波阿斯到了城門，坐在那裡，恰巧波阿斯所說的那至近的親屬經過。波阿斯說：某人哪，你來坐在這裡。他就來坐下。</verse>
			<verse number="2">波阿斯又從本城的長老中揀選了十人，對他們說：請你們坐在這裡。他們就都坐下。</verse>
			<verse number="3">波阿斯對那至近的親屬說：從摩押地回來的拿俄米，現在要賣我們族兄以利米勒的那塊地；</verse>
			<verse number="4">我想當贖那塊地的是你，其次是我，以外再沒有別人了。你可以在這裡的人面前和我本國的長老面前說明，你若肯贖就贖，若不肯贖就告訴我。那人回答說：我肯贖。</verse>
			<verse number="5">波阿斯說：你從拿俄米手中買這地的時候，也當娶（原文是買；10節同）死人的妻摩押女子路得，使死人在產業上存留他的名。</verse>
			<verse number="6">那人說：這樣我就不能贖了，恐怕於我的產業有礙。你可以贖我所當贖的，我不能贖了。</verse>
			<verse number="7">從前，在以色列中要定奪什麼事，或贖回，或交易，這人就脫鞋給那人。以色列人都以此為證據。</verse>
			<verse number="8">那人對波阿斯說：你自己買吧！於是將鞋脫下來了。</verse>
			<verse number="9">波阿斯對長老和眾民說：你們今日作見證，凡屬以利米勒和基連、瑪倫的，我都從拿俄米手中置買了；</verse>
			<verse number="10">又娶了瑪倫的妻摩押女子路得為妻，好在死人的產業上存留他的名，免得他的名在本族本鄉滅沒。你們今日可以作見證。</verse>
			<verse number="11">在城門坐著的眾民和長老都說：我們作見證。願耶和華使進你家的這女子，像建立以色列家的拉結、利亞二人一樣。又願你在以法他得亨通，在伯利恆得名聲。</verse>
			<verse number="12">願耶和華從這少年女子賜你後裔，使你的家像他瑪從猶大所生法勒斯的家一般。</verse>
			<verse number="13">於是，波阿斯娶了路得為妻，與他同房。耶和華使他懷孕生了一個兒子。</verse>
			<verse number="14">婦人們對拿俄米說：耶和華是應當稱頌的！因為今日沒有撇下你，使你無至近的親屬。願這孩子在以色列中得名聲。</verse>
			<verse number="15">他必提起你的精神，奉養你的老，因為是愛慕你的那兒婦所生的。有這兒婦比有七個兒子還好！</verse>
			<verse number="16">拿俄米就把孩子抱在懷中，作他的養母。</verse>
			<verse number="17">鄰舍的婦人說：拿俄米得孩子了！就給孩子起名叫俄備得。這俄備得是耶西的父，耶西是大衛的父。</verse>
			<verse number="18">法勒斯的後代記在下面：法勒斯生希斯崙；</verse>
			<verse number="19">希斯崙生蘭；蘭生亞米拿達；</verse>
			<verse number="20">亞米拿達生拿順；拿順生撒門；</verse>
			<verse number="21">撒門生波阿斯；波阿斯生俄備得；</verse>
			<verse number="22">俄備得生耶西；耶西生大衛。</verse>
		</chapter>
	</book>
	<book id="38" shortName="亞" name="撒迦利亞書" pinyin="sa jia li ya shu">
		<chapter number="1">
			<verse number="1">大利烏王第二年八月，耶和華的話臨到易多的孫子、比利家的兒子先知撒迦利亞，說：</verse>
			<verse number="2">耶和華曾向你們列祖大大發怒。</verse>
			<verse number="3">所以你要對以色列人說，萬軍之耶和華如此說：你們要轉向我，我就轉向你們。這是萬軍之耶和華說的。</verse>
			<verse number="4">不要效法你們列祖。從前的先知呼叫他們說，萬軍之耶和華如此說：你們要回頭離開你們的惡道惡行。他們卻不聽，也不順從我。這是耶和華說的。</verse>
			<verse number="5">你們的列祖在哪裡呢？那些先知能永遠存活嗎？</verse>
			<verse number="6">只是我的言語和律例，就是所吩咐我僕人眾先知的，豈不臨到你們列祖嗎？他們就回頭，說：萬軍之耶和華定意按我們的行動作為向我們怎樣行，他已照樣行了。</verse>
			<verse number="7">大利烏第二年十一月，就是細罷特月二十四日，耶和華的話臨到易多的孫子、比利家的兒子先知撒迦利亞，說：</verse>
			<verse number="8">我夜間觀看，見一人騎著紅馬，站在窪地番石榴樹中間。在他身後又有紅馬、黃馬，和白馬。</verse>
			<verse number="9">我對與我說話的天使說：主啊，這是什麼意思？他說：我要指示你這是什麼意思。</verse>
			<verse number="10">那站在番石榴樹中間的人說：這是奉耶和華差遣在遍地走來走去的。</verse>
			<verse number="11">那些騎馬的對站在番石榴樹中間耶和華的使者說：我們已在遍地走來走去，見全地都安息平靜。</verse>
			<verse number="12">於是，耶和華的使者說：萬軍之耶和華啊，你惱恨耶路撒冷和猶大的城邑已經七十年，你不施憐憫要到幾時呢？</verse>
			<verse number="13">耶和華就用美善的安慰話回答那與我說話的天使。</verse>
			<verse number="14">與我說話的天使對我說：你要宣告說，萬軍之耶和華如此說：我為耶路撒冷為錫安，心裡極其火熱。</verse>
			<verse number="15">我甚惱怒那安逸的列國，因我從前稍微惱怒我民，他們就加害過分。</verse>
			<verse number="16">所以耶和華如此說：現今我回到耶路撒冷，仍施憐憫，我的殿必重建在其中，準繩必拉在耶路撒冷之上。這是萬軍之耶和華說的。</verse>
			<verse number="17">你要再宣告說，萬軍之耶和華如此說：我的城邑必再豐盛發達。耶和華必再安慰錫安，揀選耶路撒冷。</verse>
			<verse number="18">我舉目觀看，見有四角。</verse>
			<verse number="19">我就問與我說話的天使說：這是什麼意思？他回答說：這是打散猶大、以色列，和耶路撒冷的角。</verse>
			<verse number="20">耶和華又指四個匠人給我看。</verse>
			<verse number="21">我說：他們來做什麼呢？他說：這是打散猶大的角，使人不敢擡頭；但這些匠人來威嚇列國，打掉他們的角，就是舉起打散猶大地的角。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="2">
			<verse number="1">我又舉目觀看，見一人手拿準繩。</verse>
			<verse number="2">我說：你往哪裡去？他對我說：要去量耶路撒冷，看有多寬多長。</verse>
			<verse number="3">與我說話的天使去的時候，又有一位天使迎著他來，</verse>
			<verse number="4">對他說：你跑去告訴那少年人說，耶路撒冷必有人居住，好像無城牆的鄉村，因為人民和牲畜甚多。</verse>
			<verse number="5">耶和華說：我要作耶路撒冷四圍的火城，並要作其中的榮耀。</verse>
			<verse number="6">耶和華說：我從前分散你們在天的四方（原文是猶如天的四風），現在你們要從北方之地逃回。這是耶和華說的。</verse>
			<verse number="7">與巴比倫人同住的錫安民哪，應當逃脫。</verse>
			<verse number="8">萬軍之耶和華說，在顯出榮耀之後，差遣我去懲罰那擄掠你們的列國，摸你們的就是摸他眼中的瞳人。</verse>
			<verse number="9">看哪，我（或譯：他）要向他們掄手，他們就必作服事他們之人的擄物，你們便知道萬軍之耶和華差遣我了。</verse>
			<verse number="10">錫安城啊，應當歡樂歌唱，因為我來要住在你中間。這是耶和華說的。</verse>
			<verse number="11">那時，必有許多國歸附耶和華，作他（原文是我）的子民。他（原文是我）要住在你中間，你就知道萬軍之耶和華差遣我到你那裡去了。</verse>
			<verse number="12">耶和華必收回猶大作他聖地的分，也必再揀選耶路撒冷。</verse>
			<verse number="13">凡有血氣的都當在耶和華面前靜默無聲；因為他興起，從聖所出來了。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="3">
			<verse number="1">天使（原文是他）又指給我看：大祭司約書亞站在耶和華的使者面前；撒但也站在約書亞的右邊，與他作對。</verse>
			<verse number="2">耶和華向撒但說：撒但哪，耶和華責備你！就是揀選耶路撒冷的耶和華責備你！這不是從火中抽出來的一根柴嗎？</verse>
			<verse number="3">約書亞穿著污穢的衣服站在使者面前。</verse>
			<verse number="4">使者吩咐站在面前的說：你們要脫去他污穢的衣服；又對約書亞說：我使你脫離罪孽，要給你穿上華美的衣服。</verse>
			<verse number="5">我說：要將潔淨的冠冕戴在他頭上。他們就把潔淨的冠冕戴在他頭上，給他穿上華美的衣服，耶和華的使者在旁邊站立。</verse>
			<verse number="6">耶和華的使者告誡約書亞說：</verse>
			<verse number="7">萬軍之耶和華如此說：你若遵行我的道，謹守我的命令，你就可以管理我的家，看守我的院宇；我也要使你在這些站立的人中間來往。</verse>
			<verse number="8">大祭司約書亞啊，你和坐在你面前的同伴都當聽。（他們是作預兆的。）我必使我僕人大衛的苗裔發出。</verse>
			<verse number="9">看哪，我在約書亞面前所立的石頭，在一塊石頭上有七眼。萬軍之耶和華說：我要親自雕刻這石頭，並要在一日之間除掉這地的罪孽。</verse>
			<verse number="10">當那日，你們各人要請鄰舍坐在葡萄樹和無花果樹下。這是萬軍之耶和華說的。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="4">
			<verse number="1">那與我說話的天使又來叫醒我，好像人睡覺被喚醒一樣。</verse>
			<verse number="2">他問我說：你看見了什麼？我說：我看見了一個純金的燈臺，頂上有盞燈，燈臺上有七盞燈，每盞有七個管子。</verse>
			<verse number="3">旁邊有兩棵橄欖樹，一棵在燈盞的右邊，一棵在燈盞的左邊。</verse>
			<verse number="4">我問與我說話的天使說：主啊，這是什麼意思？</verse>
			<verse number="5">與我說話的天使回答我說：你不知道這是什麼意思嗎？我說：主啊，我不知道。</verse>
			<verse number="6">他對我說：這是耶和華指示所羅巴伯的。萬軍之耶和華說：不是倚靠勢力，不是倚靠才能，乃是倚靠我的靈方能成事。</verse>
			<verse number="7">大山哪，你算什麼呢？在所羅巴伯面前，你必成為平地。他必搬出一塊石頭，安在殿頂上。人且大聲歡呼說：願恩惠恩惠歸與這殿（殿：或譯石）！</verse>
			<verse number="8">耶和華的話又臨到我說：</verse>
			<verse number="9">所羅巴伯的手立了這殿的根基，他的手也必完成這工，你就知道萬軍之耶和華差遣我到你們這裡來了。</verse>
			<verse number="10">誰藐視這日的事為小呢？這七眼乃是耶和華的眼睛，遍察全地，見所羅巴伯手拿線鉈就歡喜。</verse>
			<verse number="11">我又問天使說：這燈臺左右的兩棵橄欖樹是什麼意思？</verse>
			<verse number="12">我二次問他說：這兩根橄欖枝在兩個流出金色油的金嘴旁邊是什麼意思？</verse>
			<verse number="13">他對我說：你不知道這是什麼意思嗎？我說：主啊，我不知道。</verse>
			<verse number="14">他說：這是兩個受膏者站在普天下主的旁邊。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="5">
			<verse number="1">我又舉目觀看，見有一飛行的書卷。</verse>
			<verse number="2">他問我說：你看見什麼？我回答說：我看見一飛行的書卷，長二十肘，寬十肘。</verse>
			<verse number="3">他對我說：這是發出行在遍地上的咒詛。凡偷竊的必按卷上這面的話除滅；凡起假誓的必按卷上那面的話除滅。</verse>
			<verse number="4">萬軍之耶和華說：我必使這書卷出去，進入偷竊人的家和指我名起假誓人的家，必常在他家裡，連房屋帶木石都毀滅了。</verse>
			<verse number="5">與我說話的天使出來，對我說：你要舉目觀看，見所出來的是什麼？</verse>
			<verse number="6">我說：這是什麼呢？他說：這出來的是量器。他又說：這是惡人在遍地的形狀。</verse>
			<verse number="7">（我見有一片圓鉛被舉起來。）這坐在量器中的是個婦人。</verse>
			<verse number="8">天使說：這是罪惡。他就把婦人扔在量器中，將那片圓鉛扔在量器的口上。</verse>
			<verse number="9">我又舉目觀看，見有兩個婦人出來，在他們翅膀中有風，飛得甚快，翅膀如同鸛鳥的翅膀。他們將量器擡起來，懸在天地中間。</verse>
			<verse number="10">我問與我說話的天使說：他們要將量器擡到哪裡去呢？</verse>
			<verse number="11">他對我說：要往示拿地去，為他蓋造房屋；等房屋齊備，就把他安置在自己的地方。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="6">
			<verse number="1">我又舉目觀看，見有四輛車從兩山中間出來；那山是銅山。</verse>
			<verse number="2">第一輛車套著紅馬，第二輛車套著黑馬。</verse>
			<verse number="3">第三輛車套著白馬，第四輛車套著有斑點的壯馬。</verse>
			<verse number="4">我就問與我說話的天使說：主啊，這是什麼意思？</verse>
			<verse number="5">天使回答我說：這是天的四風，是從普天下的主面前出來的。</verse>
			<verse number="6">套著黑馬的車往北方去，白馬跟隨在後；有斑點的馬往南方去。</verse>
			<verse number="7">壯馬出來，要在遍地走來走去。天使說：你們只管在遍地走來走去。他們就照樣行了。</verse>
			<verse number="8">他又呼叫我說：看哪，往北方去的已在北方安慰我的心。</verse>
			<verse number="9">耶和華的話臨到我說：</verse>
			<verse number="10">你要從被擄之人中取黑玳、多比雅、耶大雅的金銀。這三人是從巴比倫來到西番雅的兒子約西亞的家裡。當日你要進他的家，</verse>
			<verse number="11">取這金銀做冠冕，戴在約撒答的兒子大祭司約書亞的頭上，</verse>
			<verse number="12">對他說，萬軍之耶和華如此說：看哪，那名稱為大衛苗裔的，他要在本處長起來，並要建造耶和華的殿。</verse>
			<verse number="13">他要建造耶和華的殿，並擔負尊榮，坐在位上掌王權；又必在位上作祭司，使兩職之間籌定和平。</verse>
			<verse number="14">這冠冕要歸希連（就是黑玳）、多比雅、耶大雅，和西番雅的兒子賢（就是約西亞），放在耶和華的殿裡為記念。</verse>
			<verse number="15">遠方的人也要來建造耶和華的殿，你們就知道萬軍之耶和華差遣我到你們這裡來。你們若留意聽從耶和華─你們神的話，這事必然成就。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="7">
			<verse number="1">大利烏王第四年九月，就是基斯流月初四日，耶和華的話臨到撒迦利亞。</verse>
			<verse number="2">那時伯特利人已經打發沙利亞和利堅米勒，並跟從他們的人，去懇求耶和華的恩，</verse>
			<verse number="3">並問萬軍之耶和華殿中的祭司和先知說：我歷年以來，在五月間哭泣齋戒，現在還當這樣行嗎？</verse>
			<verse number="4">萬軍之耶和華的話就臨到我說：</verse>
			<verse number="5">你要宣告國內的眾民和祭司，說：你們這七十年，在五月、七月禁食悲哀，豈是絲毫向我禁食嗎？</verse>
			<verse number="6">你們吃喝，不是為自己吃，為自己喝嗎？</verse>
			<verse number="7">當耶路撒冷和四圍的城邑有居民，正興盛，南地高原有人居住的時候，耶和華藉從前的先知所宣告的話，你們不當聽嗎？</verse>
			<verse number="8">耶和華的話又臨到撒迦利亞說：</verse>
			<verse number="9">萬軍之耶和華曾對你們的列祖如此說：要按至理判斷，各人以慈愛憐憫弟兄。</verse>
			<verse number="10">不可欺壓寡婦、孤兒、寄居的，和貧窮人。誰都不可心裡謀害弟兄。</verse>
			<verse number="11">他們卻不肯聽從，扭轉肩頭，塞耳不聽，</verse>
			<verse number="12">使心硬如金鋼石，不聽律法和萬軍之耶和華用靈藉從前的先知所說的話。故此，萬軍之耶和華大發烈怒。</verse>
			<verse number="13">萬軍之耶和華說：我曾呼喚他們，他們不聽；將來他們呼求我，我也不聽！</verse>
			<verse number="14">我必以旋風吹散他們到素不認識的萬國中。這樣，他們的地就荒涼，甚至無人來往經過，因為他們使美好之地荒涼了。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="8">
			<verse number="1">萬軍之耶和華的話臨到我說：</verse>
			<verse number="2">萬軍之耶和華如此說：我為錫安心裡極其火熱，我為他火熱，向他的仇敵發烈怒。</verse>
			<verse number="3">耶和華如此說：我現在回到錫安，要住在耶路撒冷中。耶路撒冷必稱為誠實的城，萬軍之耶和華的山必稱為聖山。</verse>
			<verse number="4">萬軍之耶和華如此說：將來必有年老的男女坐在耶路撒冷街上，因為年紀老邁就手拿柺杖。</verse>
			<verse number="5">城中街上必滿有男孩女孩玩耍。</verse>
			<verse number="6">萬軍之耶和華如此說：到那日，這事在餘剩的民眼中看為希奇，在我眼中也看為希奇嗎？這是萬軍之耶和華說的。</verse>
			<verse number="7">萬軍之耶和華如此說：我要從東方從西方救回我的民。</verse>
			<verse number="8">我要領他們來，使他們住在耶路撒冷中。他們要作我的子民，我要作他們的神，都憑誠實和公義。</verse>
			<verse number="9">萬軍之耶和華如此說：當建造萬軍之耶和華的殿，立根基之日的先知所說的話，現在你們聽見，應當手裡強壯。</verse>
			<verse number="10">那日以先，人得不著雇價，牲畜也是如此；且因敵人的緣故，出入之人不得平安，乃因我使眾人互相攻擊。</verse>
			<verse number="11">但如今，我待這餘剩的民必不像從前。這是萬軍之耶和華說的。</verse>
			<verse number="12">因為他們必平安撒種，葡萄樹必結果子，地土必有出產，天也必降甘露。我要使這餘剩的民享受這一切的福。</verse>
			<verse number="13">猶大家和以色列家啊，你們從前在列國中怎樣成為可咒詛的；照樣，我要拯救你們，使人稱你們為有福的（或譯：使你們叫人得福）。你們不要懼怕，手要強壯。</verse>
			<verse number="14">萬軍之耶和華如此說：你們列祖惹我發怒的時候，我怎樣定意降禍，並不後悔。</verse>
			<verse number="15">現在我照樣定意施恩與耶路撒冷和猶大家，你們不要懼怕。</verse>
			<verse number="16">你們所當行的是這樣：各人與鄰舍說話誠實，在城門口按至理判斷，使人和睦。</verse>
			<verse number="17">誰都不可心裡謀害鄰舍，也不可喜愛起假誓，因為這些事都為我所恨惡。這是耶和華說的。</verse>
			<verse number="18">萬軍之耶和華的話臨到我說：</verse>
			<verse number="19">萬軍之耶和華如此說：四月、五月禁食的日子，七月、十月禁食的日子，必變為猶大家歡喜快樂的日子和歡樂的節期；所以你們要喜愛誠實與和平。</verse>
			<verse number="20">萬軍之耶和華如此說：將來必有列國的人和多城的居民來到。</verse>
			<verse number="21">這城的居民必到那城，說：我們要快去懇求耶和華的恩，尋求萬軍之耶和華；我也要去。</verse>
			<verse number="22">必有列邦的人和強國的民來到耶路撒冷尋求萬軍之耶和華，懇求耶和華的恩。</verse>
			<verse number="23">萬軍之耶和華如此說：在那些日子，必有十個人從列國諸族（原文是方言）中出來，拉住一個猶大人的衣襟，說：我們要與你們同去，因為我們聽見神與你們同在了。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="9">
			<verse number="1">耶和華的默示應驗在哈得拉地大馬色─世人和以色列各支派的眼目都仰望耶和華─</verse>
			<verse number="2">和靠近的哈馬，並推羅、西頓；因為這二城的人大有智慧。</verse>
			<verse number="3">推羅為自己修築保障，積蓄銀子如塵沙，堆起精金如街上的泥土。</verse>
			<verse number="4">主必趕出他，打敗他海上的權利；他必被火燒滅。</verse>
			<verse number="5">亞實基倫看見必懼怕；迦薩看見甚痛苦；以革倫因失了盼望蒙羞。迦薩必不再有君王；亞實基倫也不再有居民。</verse>
			<verse number="6">私生子（或譯：外族人）必住在亞實突；我必除滅非利士人的驕傲。</verse>
			<verse number="7">我必除去他口中帶血之肉和牙齒內可憎之物。他必作為餘剩的人歸與我們的神，必在猶大像族長；以革倫人必如耶布斯人。</verse>
			<verse number="8">我必在我家的四圍安營，使敵軍不得任意往來，暴虐的人也不再經過，因為我親眼看顧我的家。</verse>
			<verse number="9">錫安的民哪，應當大大喜樂；耶路撒冷的民哪，應當歡呼。看哪，你的王來到你這裡！他是公義的，並且施行拯救，謙謙和和地騎著驢，就是騎著驢的駒子。</verse>
			<verse number="10">我必除滅以法蓮的戰車和耶路撒冷的戰馬；爭戰的弓也必除滅。他必向列國講和平；他的權柄必從這海管到那海，從大河管到地極。</verse>
			<verse number="11">錫安哪，我因與你立約的血，將你中間被擄而囚的人從無水的坑中釋放出來。</verse>
			<verse number="12">你們被囚而有指望的人都要轉回保障。我今日說明，我必加倍賜福給你們。</verse>
			<verse number="13">我拿猶大作上弦的弓；我拿以法蓮為張弓的箭。錫安哪，我要激發你的眾子，攻擊希利尼（原文是雅完）的眾子，使你如勇士的刀。</verse>
			<verse number="14">耶和華必顯現在他們以上；他的箭必射出像閃電。主耶和華必吹角，乘南方的旋風而行。</verse>
			<verse number="15">萬軍之耶和華必保護他們；他們必吞滅仇敵，踐踏彈石。他們必喝血吶喊，猶如飲酒；他們必像盛滿血的碗，又像壇的四角滿了血。</verse>
			<verse number="16">當那日，耶和華─他們的神必看他的民如群羊，拯救他們；因為他們必像冠冕上的寶石，高舉在他的地以上（或譯：在他的地上發光輝）。</verse>
			<verse number="17">他的恩慈何等大！他的榮美何其盛！五穀健壯少男；新酒培養處女。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="10">
			<verse number="1">當春雨的時候，你們要向發閃電的耶和華求雨。他必為眾人降下甘霖，使田園生長菜蔬。</verse>
			<verse number="2">因為，家神所言的是虛空；卜士所見的是虛假；做夢者所說的是假夢。他們白白地安慰人，所以眾人如羊流離，因無牧人就受苦。</verse>
			<verse number="3">我的怒氣向牧人發作；我必懲罰公山羊；因我─萬軍之耶和華眷顧自己的羊群，就是猶大家，必使他們如駿馬在陣上。</verse>
			<verse number="4">房角石、釘子、爭戰的弓，和一切掌權的都從他而出。</verse>
			<verse number="5">他們必如勇士在陣上將仇敵踐踏在街上的泥土中。他們必爭戰，因為耶和華與他們同在；騎馬的也必羞愧。</verse>
			<verse number="6">我要堅固猶大家，拯救約瑟家，要領他們歸回。我要憐恤他們；他們必像未曾棄絕的一樣，都因我是耶和華─他們的神，我必應允他們的禱告。</verse>
			<verse number="7">以法蓮人必如勇士；他們心中暢快如同喝酒；他們的兒女必看見而快活；他們的心必因耶和華喜樂。</verse>
			<verse number="8">我要發嘶聲，聚集他們，因我已經救贖他們。他們的人數必加增，如從前加增一樣。</verse>
			<verse number="9">我雖然（或譯：必）播散他們在列國中，他們必在遠方記念我。他們與兒女都必存活，且得歸回。</verse>
			<verse number="10">我必再領他們出埃及地，招聚他們出亞述，領他們到基列和利巴嫩；這地尚且不夠他們居住。</verse>
			<verse number="11">耶和華必經過苦海，擊打海浪，使尼羅河的深處都枯乾。亞述的驕傲必致卑微；埃及的權柄必然滅沒。</verse>
			<verse number="12">我必使他們倚靠我，得以堅固；一舉一動必奉我的名。這是耶和華說的。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="11">
			<verse number="1">利巴嫩哪，開開你的門，任火燒滅你的香柏樹。</verse>
			<verse number="2">松樹啊，應當哀號；因為香柏樹傾倒，佳美的樹毀壞。巴珊的橡樹啊，應當哀號，因為茂盛的樹林已經倒了。</verse>
			<verse number="3">聽啊，有牧人哀號的聲音，因他們榮華的草場毀壞了。有少壯獅子咆哮的聲音，因約但河旁的叢林荒廢了。</verse>
			<verse number="4">耶和華─我的神如此說：你─撒迦利亞要牧養這將宰的群羊。</verse>
			<verse number="5">買他們的宰了他們，以自己為無罪；賣他們的說：耶和華是應當稱頌的，因我成為富足。牧養他們的並不憐恤他們。</verse>
			<verse number="6">耶和華說：我不再憐恤這地的居民，必將這民交給各人的鄰舍和他們王的手中。他們必毀滅這地，我也不救這民脫離他們的手。</verse>
			<verse number="7">於是，我牧養這將宰的群羊，就是群中最困苦的羊。我拿著兩根杖，一根我稱為榮美，一根我稱為聯索。這樣，我牧養了群羊。</verse>
			<verse number="8">一月之內，我除滅三個牧人，因為我的心厭煩他們；他們的心也憎嫌我。</verse>
			<verse number="9">我就說：我不牧養你們。要死的，由他死；要喪亡的，由他喪亡；餘剩的，由他們彼此相食。</verse>
			<verse number="10">我折斷那稱為榮美的杖，表明我廢棄與萬民所立的約。</verse>
			<verse number="11">當日就廢棄了。這樣，那些仰望我的困苦羊就知道所說的是耶和華的話。</verse>
			<verse number="12">我對他們說：你們若以為美，就給我工價。不然，就罷了！於是他們給了三十塊錢作為我的工價。</verse>
			<verse number="13">耶和華吩咐我說：要把眾人所估定美好的價值丟給窰戶。我便將這三十塊錢，在耶和華的殿中丟給窰戶了。</verse>
			<verse number="14">我又折斷稱為聯索的那根杖，表明我廢棄猶大與以色列弟兄的情誼。</verse>
			<verse number="15">耶和華又吩咐我說：你再取愚昧人所用的器具，</verse>
			<verse number="16">因我要在這地興起一個牧人。他不看顧喪亡的，不尋找分散的，不醫治受傷的，也不牧養強壯的；卻要吃肥羊的肉，撕裂他的蹄子。</verse>
			<verse number="17">無用的牧人丟棄羊群有禍了！刀必臨到他的膀臂和右眼上。他的膀臂必全然枯乾；他的右眼也必昏暗失明。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="12">
			<verse number="1">耶和華論以色列的默示。鋪張諸天、建立地基、造人裡面之靈的耶和華說：</verse>
			<verse number="2">我必使耶路撒冷被圍困的時候，向四圍列國的民成為令人昏醉的杯；這默示也論到猶大（或譯：猶大也是如此）。</verse>
			<verse number="3">那日，我必使耶路撒冷向聚集攻擊他的萬民當作一塊重石頭；凡舉起的必受重傷。</verse>
			<verse number="4">耶和華說：到那日，我必使一切馬匹驚惶，使騎馬的顛狂。我必看顧猶大家，使列國的一切馬匹瞎眼。</verse>
			<verse number="5">猶大的族長必心裡說：耶路撒冷的居民倚靠萬軍之耶和華─他們的神，就作我們的能力。</verse>
			<verse number="6">那日，我必使猶大的族長如火盆在木柴中，又如火把在禾捆裡；他們必左右燒滅四圍列國的民。耶路撒冷人必仍住本處，就是耶路撒冷。</verse>
			<verse number="7">耶和華必先拯救猶大的帳棚，免得大衛家的榮耀和耶路撒冷居民的榮耀勝過猶大。</verse>
			<verse number="8">那日，耶和華必保護耶路撒冷的居民。他們中間軟弱的必如大衛；大衛的家必如神，如行在他們前面之耶和華的使者。</verse>
			<verse number="9">那日，我必定意滅絕來攻擊耶路撒冷各國的民。</verse>
			<verse number="10">我必將那施恩叫人懇求的靈，澆灌大衛家和耶路撒冷的居民。他們必仰望我（或譯：他；本節同），就是他們所扎的；必為我悲哀，如喪獨生子，又為我愁苦，如喪長子。</verse>
			<verse number="11">那日，耶路撒冷必有大大的悲哀，如米吉多平原之哈達臨門的悲哀。</verse>
			<verse number="12">境內一家一家地都必悲哀。大衛家，男的獨在一處，女的獨在一處。拿單家，男的獨在一處，女的獨在一處。</verse>
			<verse number="13">利未家，男的獨在一處，女的獨在一處。示每家，男的獨在一處，女的獨在一處。</verse>
			<verse number="14">其餘的各家，男的獨在一處，女的獨在一處。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="13">
			<verse number="1">那日，必給大衛家和耶路撒冷的居民開一個泉源，洗除罪惡與污穢。</verse>
			<verse number="2">萬軍之耶和華說：那日，我必從地上除滅偶像的名，不再被人記念；也必使這地不再有假先知與污穢的靈。</verse>
			<verse number="3">若再有人說預言，生他的父母必對他說：你不得存活，因為你託耶和華的名說假預言。生他的父母在他說預言的時候，要將他刺透。</verse>
			<verse number="4">那日，凡作先知說預言的必因他所論的異象羞愧，不再穿毛衣哄騙人。</verse>
			<verse number="5">他必說：我不是先知，我是耕地的；我從幼年作人的奴僕。</verse>
			<verse number="6">必有人問他說：你兩臂中間是什麼傷呢？他必回答說：這是我在親友家中所受的傷。</verse>
			<verse number="7">萬軍之耶和華說：刀劍哪，應當興起，攻擊我的牧人和我的同伴。擊打牧人，羊就分散；我必反手加在微小者的身上。</verse>
			<verse number="8">耶和華說：這全地的人，三分之二必剪除而死，三分之一仍必存留。</verse>
			<verse number="9">我要使這三分之一經火，熬煉他們，如熬煉銀子；試煉他們，如試煉金子。他們必求告我的名，我必應允他們。我要說：這是我的子民。他們也要說：耶和華是我們的神。</verse>
		</chapter>
		<chapter number="14">
			<verse number="1">耶和華的日子臨近，你的財物必被搶掠，在你中間分散。</verse>
			<verse number="2">因為我必聚集萬國與耶路撒冷爭戰，城必被攻取，房屋被搶奪，婦女被玷污，城中的民一半被擄去；剩下的民仍在城中，不致剪除。</verse>
			<verse number="3">那時，耶和華必出去與那些國爭戰，好像從前爭戰一樣。</verse>
			<verse number="4">那日，他的腳必站在耶路撒冷前面朝東的橄欖山上。這山必從中間分裂，自東至西成為極大的谷。山的一半向北挪移，一半向南挪移。</verse>
			<verse number="5">你們要從我山的谷中逃跑，因為山谷必延到亞薩。你們逃跑，必如猶大王烏西雅年間的人逃避大地震一樣。耶和華─我的神必降臨，有一切聖者同來。</verse>
			<verse number="6">那日，必沒有光，三光必退縮。</verse>
			<verse number="7">那日，必是耶和華所知道的，不是白晝，也不是黑夜，到了晚上才有光明。</verse>
			<verse number="8">那日，必有活水從耶路撒冷出來，一半往東海流，一半往西海流；冬夏都是如此。</verse>
			<verse number="9">耶和華必作全地的王。那日耶和華必為獨一無二的，他的名也是獨一無二的。</verse>
			<verse number="10">全地，從迦巴直到耶路撒冷南方的臨門，要變為亞拉巴。耶路撒冷必仍居高位，就是從便雅憫門到第一門之處，又到角門，並從哈楠業樓，直到王的酒醡。</verse>
			<verse number="11">人必住在其中，不再有咒詛。耶路撒冷人必安然居住。</verse>
			<verse number="12">耶和華用災殃攻擊那與耶路撒冷爭戰的列國人，必是這樣：他們兩腳站立的時候，肉必消沒，眼在眶中乾癟，舌在口中潰爛。</verse>
			<verse number="13">那日，耶和華必使他們大大擾亂。他們各人彼此揪住，舉手攻擊。</verse>
			<verse number="14">猶大也必在耶路撒冷爭戰。那時四圍各國的財物，就是許多金銀衣服，必被收聚。</verse>
			<verse number="15">那臨到馬匹、騾子、駱駝、驢，和營中一切牲畜的災殃是與那災殃一般。</verse>
			<verse number="16">所有來攻擊耶路撒冷列國中剩下的人，必年年上來敬拜大君王─萬軍之耶和華，並守住棚節。</verse>
			<verse number="17">地上萬族中，凡不上耶路撒冷敬拜大君王─萬軍之耶和華的，必無雨降在他們的地上。</verse>
			<verse number="18">埃及族若不上來，雨也不降在他們的地上；凡不上來守住棚節的列國人，耶和華也必用這災攻擊他們。</verse>
			<verse number="19">這就是埃及的刑罰和那不上來守住棚節之列國的刑罰。</verse>
			<verse number="20">當那日，馬的鈴鐺上必有歸耶和華為聖的這句話。耶和華殿內的鍋必如祭壇前的碗一樣。</verse>
			<verse number="21">凡耶路撒冷和猶大的鍋都必歸萬軍之耶和華為聖。凡獻祭的都必來取這鍋，煮肉在其中。當那日，在萬軍之耶和華的殿中必不再有迦南人。</verse>
		</chapter>
	</book>
</bible>